<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>life on Ladicle</title><link>https://ladicle.com/categories/life/</link><description>Recent content in life on Ladicle</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 18:08:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ladicle.com/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>飲みもの 2021</title><link>https://ladicle.com/post/drink-2021/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 18:08:00 +0900</pubDate><guid>https://ladicle.com/post/drink-2021/</guid><description>2021年、引っ越しの関係で買って良かったモノがありすぎたので飲みものに絞ってみる。 在宅勤務が始まり、外食が多かった生活から一転、3食自炊ついでに飲みものも色々手を出すようになった。 ちなみに、飲みものの淹れ方は全てYouTubeで学んだ(便利! 珈琲 昔カフェイン錠剤にハマってカフェイン中毒になったこともあり、 朝起きて10時くらいに1杯ノーマル珈琲、午後にデカフェを1杯飲むのがスタンダード。
ドリップ珈琲 マシン使ってた時期もあったけど最終的にハンドドリップに収束した。 ドリップ中は無になれるので仕事休憩に最適。
Figure 1: ドリップスタンドと珈琲とおやつ
珈琲豆 コスパ重視で加藤コーヒ ノーマル: (200g×3袋)9種類の珈琲豆から3袋をまとめ買い 色々選べるけどグァテマラ飲んでる率が高い デカフェ: (200gx4袋)眠れる珈琲コロンビアスペシャル デカフェ苦手だったけどここのはかなり好み コーヒーミル Kalita 電動ミル CM-50 ブラック Kalita Next Gが欲しかったけど、デカいし高いので見送り 安いしどうかなと思ったけど挽いた豆買うより圧倒的に旨いので満足 使い方も手軽で、2人分で8秒くらいで挽いて、ドリッパーの上でひっくり返すだけ 静電気問題はRoss Droplet Technique 1のおかげで解決した 箸を一本蛇口で濡らして挽く前にぐるぐるしている ミルに残ったカスもティッシュで軽く拭くだけで取れるので後片付けも簡単 ドリップスタンド&amp;amp;ドリッパー KINTO SCS-S04 ブリューワースタンドセット 4cups 普段は2人分しか淹れないが、豆の膨らみによってはギリとのことで4cupsの方を買った おしゃれだけなのでは? スタンド不要では? とか思って躊躇してた時期も会ったけど1年近く毎日使っていて大満足 食洗機にそのまま突っ込めるのもポイント ドリッパーは評判の良いV60も買ってみたが私のスキルだとうまく淹れられなかった フィルタ HARIO V60ペーパーフィルター 4cups 500枚入り ホワイト KINTOより安くて手軽に手に入るのでこっちを使ってる ドリッパよりちょい大きめだけど深めに折れば問題なし フィルタスタンド ペーパーホルダー収納ラック V60 (Stainless Steel) もう売ってなかったけどこれを使っている 自立形 &amp;amp; V60に対応しているモノが意外と少なかった ケトル BALMUDA The Pot K02A-BK 邪魔にならないデザイン &amp;amp; ドリップしやすい点は満足してる 色々な飲みものに手を出しているので温度調節できる方が良かったかも(?</description></item><item><title>2020年ふり返り</title><link>https://ladicle.com/post/20201226_214511/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 23:28:25 +0900</pubDate><guid>https://ladicle.com/post/20201226_214511/</guid><description>Figure 1: 今年の草
ほんとうに今年は色々ありすぎて3月にあったコトが数年前のことのようだ。 一年後にはみんなでビール飲めることを願いたい。
FOSDEM 2月はFOSDEMのため初めての1人海外でベルギー。そして今年最初で最後の海外。 コロナが流行り始めた頃…まだアジアンの病気だと思われていたので暴行が問題になり始めた頃。 若干不安だったが、たまに席よけられるくらいで支障はなかった。
FOSDEM自体は面白いカンファレンスだったので次は発表者としていけるようになりたい。 (ビールも飯も最高だった
3冊目の本 去年からやっていたDocker &amp;amp; Kubernetesのセキュリティ本が出版された。 FOSDEMの行き帰りの飛行機の中でもレビューした気がする。
KubeFest &amp;amp; Kubernetes Meetup Tokyo 緊急事態宣言の前、カンファレンスが中止になったり、延期になったりと各コミュニティごとに判断が委ねられた頃、 Kubernetesの1Dayイベントもオンライン開催に変更しKubeFestとして開催した。 オンライン開催の都合上CNCF公式のKubernetes Communityイベントにはならなかったが、多くの方に参加していただけて本当に良かった。
Kubernetes Meetup Tokyoの方はローカル&amp;amp;オンライン同時開催からオンラインのみになったけど、 引きつづき毎月やっていけて嬉しい。(発表者は常に募集しています!
KubeCon KubeConで初めての発表。自作ツールについて話せる機会がもらえたのは本当に嬉しかった。 (acceptメールは驚きすぎて2度見した)
現地を楽しみにしていたのでオンラインになってしまったのは残念だったが、 Slack上でフィードバックもらったり、他の発表者と交流できて楽しかった。
お家Hack 2人とも家で仕事するようになり、広さを求めて昭和な物件を購入してフルリノベした。 全て自分で設計したいという気持ちで建築・照明工学の本や図面を読み漁りつつ、昔の電気工事士のテキスト引っ張り出してきたり、 リフォーム産業新聞読んだり、図面書いたり、3Dモデル作ったりして希望通りのものを工務店の人に工事してもらった。 トラブルも多発するし、全てを自分で決めるのは想像以上に大変で、時間も無限に吸われていったが、諸々自動化されて暮らしは快適になったので結果オーライ。
今年は人生で一番Lifeに時間を使った感じがある。
英語 Figure 4: TOEIC
コロナ渦でTOEICがオンラインでも受けられると聞き、久しぶりに試験を受けた。 TOEIC対策はできなかったが、前回から100弱くらい上がってついに800台にのってよかった。 人としゃべる機会が減って癒やしとなったCambly(オンライン英会話)のおかげだと思う。
Web連載記事 会社のメンバーと書いた記事。私はKubernetes上のアプリケーション開発を加速させるツール(Skaffold &amp;amp; Telepresence)について2本書いた。
https://thinkit.co.jp/article/17553 https://thinkit.co.jp/article/17853 その他 今年もAdvent Calendarを書いた。(Z Labのも初めて?</description></item><item><title>2018年のふり返り</title><link>https://ladicle.com/post/2018-review/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 20:51:09 +0900</pubDate><guid>https://ladicle.com/post/2018-review/</guid><description>転職して初めて迎えたこの1年は、色々なことに挑戦できたよい年だったと思う。初の海外出張ではKubeConに参加し、その後もSDCやChaosCon等に参加するため初のアメリカ上陸を果たした。シリコンバーレーではお上りさんらしくドロイド君等にはしゃぎ、食事中に車の窓ガラスが割られるなどのアメリカらしい？洗礼を受けた。
技術 転職してから仕事中はフルでコードを読んだり書いたりできるようになったので、去年と比べるとGitHubに緑がふえた。学生の頃に比べると体力の衰えを感じたので競技プログラミングをはじめたが、体調を崩し始めた5月くらいから遠のいてしまったので再開したい。
また、Ruiさんの記事を見てC言語コンパイラを作りはじめた。その過程で大学の授業の内容が頭から抜けてることに気づいたため、回路や計算機のしくみまわりの本を読み直すなどした。来年は言語処理系とOSも作ってみたというお気持ち。
仕事は引き続きKubernetes周りをやっている。前回のKubeConのKeynoteではBoringフェーズに入ったと話題になったが、普段触れているCRDまわりはまだまだBoringとは言いがたい。来年もうまく付き合っていきたい。あとはそろそろ本格的にService Meshを(ry
英語 英語は「This is a pen.」くらいしか言えなかったため、英会話(Beliz + NativeCamp Callan Method)を始めるなどの対策を取った。今年の秋頃には初の英語プレゼンをしたり、後半のカンファレンスでは多少言葉をかわせたので、成長を感じる。来年も引き続き精進したい。
生活 生活にもゆとりが出てきたため、ジムに行って筋トレマニアになってみたり、日々発展していく家の近所を探索したり、コーヒーショップを回ってノマドワーカーを気取るなどした。家は人間らしい文化的な生活をあきらめた模様替えをはたし、友人達にここオフィス？と聞かれるまでに至った。とても捗る。ただし、健康面は勢い余ってO157になってしまったので気をつけたい。(常温で放置された🍣食べるのダメ絶対
対外活動 今年はJCDでプレゼン1本＆パネルディスカッション2本、英語プレゼン1本、KubeConのRecap1本にLT1本の計6本くらいの発表をしたようだ。また、Cloud Native Deep Diveというディスカッションベースの勉強会もはじめた。来年からはKubernetes Meetup Tokyoの運営にも参加していく。それでは皆様、来年もよろしくお願いします。
Securing Clusters with Kubernetes Extensibility ISUCONでEnvoyを使えるか？ Recap SIG API Machinery Deep Dive Istioと共にMicroservicesに立ち向かえ！</description></item></channel></rss>